<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<guidelines_structure>
    <sets>
        <!-- Compliance Guidelines Set -->
        <set id="compliance_set" name="Compliance Guidelines" description="Guidelines for regulatory and policy compliance verification">
            <guidelines>
                <guideline id="gdpr_compliance" title="GDPR Compliance" />
                <guideline id="data_retention_policy" title="Data Retention Policy" />
                <guideline id="security_measures" title="Security Measures Documentation" />
                <guideline id="privacy_policy" title="Privacy Policy Requirements" />
                <guideline id="consent_management" title="Consent Management" />
                <guideline id="data_breach_procedures" title="Data Breach Response Procedures" />
            </guidelines>
        </set>

        <!-- Technical Guidelines Set -->
        <set id="technical_set" name="Technical Guidelines" description="Guidelines for technical documentation and implementation standards">
            <guidelines>
                <guideline id="api_documentation" title="API Documentation Standards" />
                <guideline id="system_requirements" title="System Requirements Specification" />
                <guideline id="architecture_design" title="Architecture Design Documentation" />
                <guideline id="code_quality" title="Code Quality Standards" />
                <guideline id="testing_procedures" title="Testing Procedures Documentation" />
                <guideline id="deployment_guide" title="Deployment Guide Completeness" />
            </guidelines>
        </set>

        <!-- Quality Assurance Guidelines Set -->
        <set id="qa_set" name="Quality Assurance Guidelines" description="Guidelines for quality control and assurance processes">
            <guidelines>
                <guideline id="review_process" title="Review Process Documentation" />
                <guideline id="quality_metrics" title="Quality Metrics Definition" />
                <guideline id="acceptance_criteria" title="Acceptance Criteria Clarity" />
                <guideline id="test_coverage" title="Test Coverage Requirements" />
                <guideline id="bug_tracking" title="Bug Tracking Procedures" />
            </guidelines>
        </set>

        <!-- Documentation Guidelines Set -->
        <set id="documentation_set" name="Documentation Guidelines" description="Guidelines for documentation standards and completeness">
            <guidelines>
                <guideline id="user_manual" title="User Manual Completeness" />
                <guideline id="installation_guide" title="Installation Guide Accuracy" />
                <guideline id="troubleshooting" title="Troubleshooting Section" />
                <guideline id="version_history" title="Version History Documentation" />
                <guideline id="glossary_terms" title="Glossary and Terminology" />
            </guidelines>
        </set>

        <!-- Israeli Stairs Building Regulations Set -->
        <set id="israeli_stairs_regulations" name="תקנות תכנון ובניה - מדרגות" description="הנחיות לעמידה בתקנות הבניה הישראליות למדרגות, חדרי מדרגות ומדרגות נעות">
            <guidelines>
                <guideline id="stairs_width_compliance" title="רוחב של מדרגות">
                    <regulation_text>רוחב של מדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008- ת"ט תשס"ט2008-
3.2.2.2 רוחבן של מדרגות בבניין יהיה 1.10 מטרים לפחות; ואולם –
(1) בתוך דירה – רוחבן של מדרגות יהיה 0.80 מטרים לפחות;
(2) בתוך בניין מגורים המכיל עד 2 דירות – רוחבן של המדרגות המשותפות יהיה 0.90 מטרים לפחות;
(3) בבניין שאינו גבוה או רב-קומות, רוחבן של המדרגות המשותפות יהיה 1.00 מטרים לפחות.
אופן מדידת רוחב המדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.3 רוחבן של מדרגות יימדד בהתאם לתנאים האלה:
(1) תחומות המדרגות בין שני קירות ומשני צדיהן מותקנים מסעדים, יימדד הרוחב בין מישורי הציפוי של
הקירות, בתנאי שהמסעד לא יבלוט יותר מ9- סנטימטרים ממישור הציפוי כמתואר בתרשים 3.2.2.3 א'; אם
בליטת המסעד גדולה מ9- סנטימטרים, יימדד הרוחב מציר המסעד כמתואר בתרשים 3.2.2.3 ב';
(2) ניצב קיר בצדן האחד של המדרגות ומעקה בצדן האחר, יימדד הרוחב בין מישור ציפוי הקיר שבו המסעד
שאינו בולט יותר מ9- סנטימטרים ובין ציר בית האחיזה של המעקה, ובלבד שציר בית אחיזה כאמור לא יבלוט
יותר מ7- סנטימטרים כלפי חוץ מקצה שטח המדרגות החופשי לדריכה כמתואר בתרשים 3.2.2.3 ג'; אם
בליטת המסעד גדולה מ9- סנטימטרים, יימדד הרוחב בין צידי שני המסעדים כמתואר בתרשים 3.2.2.3 ד';
(3) אם ניצבים מעקים בשני צדי המדרגות, יימדד הרוחב בין הצירים של שני בתי האחיזה של המעקים,
ובלבד שהצירים האמורים לא יבלטו יותר מ7- סנטימטרים כלפי חוץ כאמור בפסקה (2) כמתואר בתרשים
3.2.2.3 ה';
(4) בולט ציר אחיזה של מעקה יותר מ7- סנטימטרים כלפי חוץ, כאמור בפסקה (2) או (3), יימדד הרוחב בין
מישור הציפוי של הקיר ובין קצה שטח המדרגה החופשי לדריכה או בין שני קצות שטח המדרגה החופשי
לדריכה, לפי העניין כמתואר בתרשימים 3.2.2.3 ו' ו3.2.2.3- ז'.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="headroom_height_compliance" title="גובה מזקף ראש מעל מדרגות">
                    <regulation_text>גובה מזקף ראש מעל מדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.4 גובה מזקף ראש מעל מדרגות יהיה 2.10 מטרים לפחות כאשר הוא נמדד אנכית מעל מישור
המקביל למשיק אפי המדרגות כמתואר בתרשים .3.2.2.4</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="step_rise_tread_dimensions" title="מידות רום ושלח מדרגה">
                    <regulation_text>מידות רום ושלח מדרגה תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.5 (א) רום המדרגה יהיה 10 סנטימטרים לפחות ולא יעלה על 17.5 סנטימטרים.
 (ב) שלח המדרגה יהיה 26 סנטימטרים לפחות כמתואר בתרשים .3.2.2.5
 (ג) על אף האמור בפרטי משנה (א) ו-(ב), בבניין ציבורי שלא מותקנת בו מעלית, רום המדרגה לא
יעלה על 16.5 סנטימטרים, ושלח המדרגה יהיה 28 סנטימטרים לפחות.
 (ד) במהלך מדרגות אחד, לכל אורכו, יהיה גודל אחיד לרום המדרגה וגודל אחיד לשלחה, והיחס
ביניהם יהיה לפי הנוסחה: 2 רומים + שלח = 61 סנטימטרים עד 63 סנטימטרים.
 (ה) המידות הנקובות בפרט זה חלות על כל המדרגות, זולת אם נאמר אחרת בתקנות אלה ובסטיות
הביצוע המותרות בפרט .3.2.2.13</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="step_count_per_flight" title="מספר המדרגות במהלך אחד">
                    <regulation_text>מספר המדרגות במהלך אחד תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.6 (א) במהלך מדרגות אחד בתוך הבניין, לרבות מהלך מדרגות אחד בתוך חדר מדרגות, מספר
המדרגות יהיה 3 לפחות ולא יעלה על 16; ואולם אפשר שמהלך מדרגות אחד יכלול עד 22 מדרגות, בתנאי
שהרום לא יעלה על 15.5 סנטימטרים.
 (ב) על דירה בבניין מגורים יחול פרט .3.8.5.2</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="fire_resistance_materials" title="עמידות אש של מדרגות וכבשים">
                    <regulation_text>עמידות אש של מדרגות וכבשים תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.9 כל מדרגה, משטח ביניים או כבש בבניין יהיו מחומרים לא דליקים, למעט חיפוי לרכיבים אלה שעוביו
אינו עולה על 16 מ"מ ולמעט שלח, רום, פודסט או כבש עשויים עץ שהעובי שלהם הוא 4.5 סנטימטרים
לפחות.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="horizontal_platform_requirements" title="משטח אופקי בחדר מדרגות">
                    <regulation_text>משטח אופקי בחדר מדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.10 במשטח אופקי (פודסט) בחדר מדרגות ובמהלך מדרגות יתקיימו הדרישות אלה:
(1) רוחב המעבר החופשי במשטח אופקי (פודסט) המשמש לשינוי כיוון התנועה בחדר מדרגות או במהלך
מדרגות יהיה לפחות ברוחב מינימלי הנדרש של המדרגות כמתואר בתרשימים 3.2.2.10 א' ו3.2.2.10- ב';
(2) העומק של משטח אופקי בין שני מהלכי מדרגות הנמשכים בכיוון אחד יהיה 1.20 מטרים לפחות; בפסקה
זה, "עומק" – המרחק האופקי בין סיפי שתי המדרגות הגובלות עם המשטח האופקי, כמתואר בתרשים
3.2.2.10 ג';
(3) העומק של משטח אופקי בין קצה מהלך מדרגות ואגף דלת הנמשכים בכיוון אחד יהיה 1.0 מטר לפחות;
בפסקה זו, "עומק" – המרחק האופקי בין סף המדרגה לבין אגף הדלת הגובלת עם המשטח האופקי, כמתואר
בתרשים 3.2.2.10 ד';
(4) אם דלת נפתחת אל מהלך מדרגות או חדר מדרגות או מהם, ייבנה משטח אופקי משני צדי אגף הדלת;
עומק המשטח האופקי נמדד מפני הדלת ובניצב לה כמתואר בתרשים 3.2.2.10 ה'.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="nose_overhang_angle_compliance" title="אף המדרגה וזווית הרום">
                    <regulation_text>אף המדרגה וזווית הרום תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.11 עומק אף המדרגה לא יעלה על 4 סנטימטרים; זווית השיפוט של רום המדרגה לא תפחת מ60-
מעלות.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="handrail_guardrail_requirements" title="מעקה, מסעד ובית אחיזה">
                    <regulation_text>בית אחיזה ומעקה במהלך ובחדר מדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.15 בכל מהלך מדרגות המכיל 3 מדרגות או יותר, יותקן בית אחיזה משני צדי המדרגות; כאשר נדרש
מעקה, יראו את בית האחיזה של המעקה כמתאים לדרישות פרט זה.
בית אחיזה נוסף תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.16 (א) בחדר מדרגות או במהלך מדרגות, בתחום רוחב המדרגה הנדרש למילוט, המרחק אל בית
אחיזה לא יעלה על 75 ס"מ כמתואר בתרשימים 3.2.2.16 א' ו3.2.2.16- ב'.
 (ב) על אף האמור בפרט משנה (א), עלה המרחק אל בית האחיזה, בתחום רוחב המדרגה הנדרש
למילוט, על 75 ס"מ, יותקן מאחז יד נוסף כמתואר בתרשים 3.2.2.16 ג'.
מעקה, מסעד ובית אחיזה תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.17 במעקה, במסעד ובבית אחיזה יתקיימו דרישות ת"י 1142 זולת אם נאמר אחרת בחלק זה.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="dimensional_tolerance_compliance" title="סטיה מותרת באחידות מידות המדרגות">
                    <regulation_text>סטיה מותרת באחידות מידות המדרגות תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.13 במדרגות במהלך אחד, המשמשות חלק מדרך מוצא לא תותר סטייה העולה על 5 מ"מ בעומק
השלח או בגובה הרום, בין מדרגות סמוכות, וסטייה העולה על 10 מ"מ בעומק השלח או בגובה הרום, בין
המדרגה אשר מידתה היא הגדולה ביותר לבין המדרגה אשר מידתה היא הקטנה ביותר.</regulation_text>
                </guideline>

                <guideline id="slope_drainage_requirements" title="שיפוע השלח">
                    <regulation_text>שיפוע השלח תק' (מס' 3) תשס"ח2008-
3.2.2.12 במדרגות חיצוניות, שיפוע השלח לצורך ניקוז מים, לא יעלה על 2% בכיוון הירידה, ועל %1/2 בניצב
לכיוון הירידה.</regulation_text>
                </guideline>
            </guidelines>
        </set>
    </sets>
</guidelines_structure>